「台灣早已警告世衛」 奧地利大報轟支那把病毒當武器

中國武漢肺炎持續延燒世界各國，外界認為，中方此時透過大外宣美化中國形象，企圖甩開病毒起源國的指責，奧地利第3大報《信使報》（Kurier）近日指控中國把病毒當作武器，並報導台灣早在去年12月就曾警告世衛（WHO）。

據悉，奧地利主流媒體《信使報》該國的第3大報，於1945年成立，總部位於維也納，主要提供國際、政治、經濟、文化、體育與該國等方面的相關新聞，至2006年，每日發行量約達19.6萬份。

該報2日刊出半版報導，標題為「病毒作為宣傳武器」，根據奧地利台灣民眾「Oida」翻譯，該報導提及中國雖然宣佈感染人數為零，但被指責數據造假，事實為何？歷史將會證實。但無論如何，中國顯然已將新冠狀病毒當成「宣傳工具」。

中國現在正流傳著一段影像，義大利人唱著中國國歌，對中國援助物資表達滿滿謝意。但這都是假新聞，就像中國外交部發言所說「是病毒是由美國士兵帶到武漢」的新聞一樣，都是假的，中國政府欲利用這一次危機，使用病毒當作宣傳武器提升形象。

《信使報》提到，因為與中國的爭議，台灣未能加入世界衛生組織，但早在去年12月，台灣就已警告世界衛生組織：這一次的病毒傳染，是人與人。」在那時，北京否認此一論點，世界衛生組織對這一個警告也置之不理，一直到台灣發出警告的2週後，中方仍然堅持武漢沒有人傳人的例子，但再經過1週，武漢就進行了隔離政策。

《信使報》強調，中國「美化數據」並不是什麼新鮮事，但許多老百姓已知道領導階層在說謊，多數人不相信宣傳，不滿的情緒正在蔓延。尤其當武漢放寬限制時，想要離開武漢的移工都受到暴力對待，甚至被阻止離開，人民已不全然相信政府。

推

食左屎中過肺炎
今後各國會識揀台灣定支那

等大國出聲先

奧地利未夠份量

"武"統全球成功

個毒撚以為畀錢就可以埋堆，跟住玩分化

點知人地一出事就團結屌柒你條毒撚

睇嚟歐洲真係開地圖炮，唔同國家輪流開火

支那收一收聲先啦係時候俾返台灣入返只有歐美國家嘅世衛+聯合國。堆第三世界國家咪圍爐搞個譚德塞世衛囉，醫愛滋病同中國肺炎香港要等有民主/獨立左先可以入

甴腫教父希特拉係奧地利人老祖宗都屌你啦